涉虐待被捕長者 三警改控公職人員行為失當罪 轉介區院處理

究竟點先有公義？

涉虐待被捕長者 三警改控公職人員行為失當罪 轉介區院處理
3名現仼及已離職警員涉於今年 6 月底在北區醫院內虐打62歲男子，被控襲擊致造成身體傷害罪及串謀作上述罪行，案件今於沙田裁判法院再提堂，控方申請將控罪改為公職人員行為失當及襲擊致造成身體傷害罪，後者為前者的交替控罪，三人暫毋須答辯，案件押後至明年1月7日再訊，以便控方準備轉介文件，將案件轉介區域法院處理，期間三人獲准繼續保釋。控方表示，已多次向醫管局及社署要求索取事主的醫療及創傷報告，但仍無法獲取相關報告。

首兩名被告為現職警員的歐國偉（25 歲）及鄧文謙（24 歲），兩人均隸屬上水分區，原被控襲擊致造成身體傷害罪。第三位被告則為已離職警員林易昇（30歲），原被控串謀襲擊致造成身體傷害罪。

控方今修訂控罪，改控三名被告公職人員行為失當罪，指三人今年 6 月 26 日在上水北區醫院，身為警務人員無合理辯解而故意作出不當行為，即襲擊被羈押中的男子鍾志華。

交替的襲擊致造成身體傷害，指三人於同日同地襲擊男子鍾志華。另外，三名身穿相同西裝的被告，離開法庭時戴上口罩及太陽眼鏡，並再次安排其他打扮相似的友人，試圖混淆記者拍攝三人。

在普通法底下的公職人員行為失當罪，最高刑罰為監禁7年。根據《侵害人身罪條例》第39條，任何人因「襲擊他人致造成身體傷害」而被定罪，即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處監禁3年。